嚴重濕疹患者 戒類中

由5歲起有濕疹 搽咗10幾年類固醇
5歲嘅時候只係左腳有一撻5毫子大細嘅濕疹
我嘅印象中同我呀媽話我知 係因為去公園玩俾蚊咬 r損咗 就變咗濕疹
之後就愈嚟愈多 不過都只係喺前臂同小腿
前年無啦啦爆到全身都係
(懷疑係自己唔想搽藥意外地停咗用類固醇所以反彈)
睇西醫 用口服類固醇同外用類固醇㩒低咗
過咗一年比較幸福嘅生活 上年又爆
於是上網搵咗好多資料 決定戒類固醇
依一年應該係我濕疹最嚴重嘅一年
(其實嚴格嚟講係200幾日 未到一年
濕疹由以前嘅前臂同小腿 擴散到成隻腳同手都有傷口
腰都有啲不過就淨係乾同甩皮
有傷口嘅地方keep住流水流血>>生翻啲皮cover住>>又流 不斷循環
有keep住有睇中醫同食中藥(銅鑼灣張醫師)
做咗過敏測試 冇食物過敏 但塵蟎個指數就勁高
所以都有keep住用塵蟎吸塵機吸床同定時換床單
戒口戒咗辣 牛 雞 海鮮 菠蘿 芒果 加工食品 堅果類 豆類等等
奶同蛋就冇戒到不過食少咗
食緊魚油 買咗益生菌等到貨
轉咗用天然成份嘅番梘沖涼 水嘅溫度係37℃
有試各種各樣嘅天然濕疹膏 但都只有少少紓緩作用
所以想問吓有冇同路人都因為濕疹struggle緊
或者有冇成功醫好濕疹嘅巴絲可以分享吓：
1. 用咩方法好翻？
2. 如果你係戒類好翻，戒咗幾耐先好翻？
3. 有咩方法係有效紓緩濕疹嘅痕癢(especially夜晚瞓覺嗰時)？
4. Anything important

我都做過唔少research同試過唔少方法
如果大家有嘢想問都可以問我
我會盡量答

感謝

唔知但幫推

Thank you

戒糖好d ,我自己

皮得露，pinetarsol, nobulllshit,letsgo

有左濕疹10幾年 試過全身冇忽好肉 依𠺢完全好翻曬 全靠日揸夜揸保濕cream 一乾就揸
如果真係生得太勁就用Protopic藥膏 好好用但唔建議成日揸

唔知 幫推
早日康復

屋企長開抽濕

幫推

推

濕疹問題要斷尾一定係揾中醫，外在就係狂補濕因為病理上係乾燥到一個點先會引發濕疹，仲一定要天然無化學成分如蘆薈gel/中醫紫雲膏，另好多例子係轉戒奶製品/食素後自動好返晒

祝樓主早日康復

女朋友都有類固醇反彈問題，有隻CBD既body cream佢用左幾個月，而家都慢慢好左，無搽落去都無再反彈，但個個體質唔同，唔知係咪個個都咁work

個牌子叫Cubed HK，當初見佢facebook d用家review 好似ok先買黎試，你揾下有無多d人講，慢慢睇完再決定

叫唔到雞

Protopic揸完好痕又熱用時間又長又唔係立即見效。但係係揸得好過用類固

試吓唔用床褥？

差唔多無咗三四年 係依加間唔中食蝦蟹先有少少敏感
細個10隻手指總有一半以上係痴住膠布
手腳都會有r完既傷口有濕疹真係好慘
係咁搽類固醇係無用

記得有年冬天每三四日就食一碗蛇羹
好似食蛇係對皮膚好，我見我之前d中藥都有蛇皮
之後有個同事又介紹有支毒癬膏
用左咁耐類固醇都無用咪試下
可以止痕，又埋晒d傷口，隻腳d疤都退好多
依加我間唔中放下血 個師傅話d血太燥 會令皮膚痕
以前頸後 手腳關節都係傷口疤痕 黑左一攤 依加白左好多

最後補濕一定要做足 但唔好揀啲笠既搽

我係內外夾攻 希望可以幫到你啦

早排我都濕疹爆到全身都係，經朋友介紹去左間中醫針灸，我諗我針左2-3次左右，就已經好翻好多，到而家我都幾乎無晒咁滯，個中醫叫我介晒食海鮮，真係好快好翻，其實佢有自己既藥膏，係好用到爆，無類固醇，但好可惜枝藥膏已經無得再賣，呢個方法係我試過最成功嘅方法，我亦都介紹左比好多有濕疹既朋友去試，如果有ching想去針我可以介紹。
利申，我由細到大都有濕疹，咩方法都試過晒，上年4月突然間全身都係濕疹，爆得好勁，自己完全接受唔到

盡量停類固醇，慢慢咁減翻啲份量，濕疹最麻煩係一轉天氣就岀翻曬黎，我都係咁，但你好翻果陣唔好搽類固醇，keep住搽cream，忍下手

同埋唔好俾壓力自己，早訓，飲多啲水，咩病都會好翻，唔好諗過自己呢一世唔會好，濕疹好難斷尾

我會同樓主你一齊捱落去你唔係得自己一個

過來人好番感悟

類固醇雖然是雙刃刀，但我覺得好翻必須靠佢

我嘅方法係高劑量搽到好然後瘋狂保濕，必須保持清爽，可能有少少矛盾反正個位置好番你都要不斷保濕，繼續你所做有效嘅一切，直至全身好返為止。

戒嘢你預備戒多5年先，我都好返五年而家都唔會食以前戒嘅野

早睡10點半好訓了

只飲水，我自己就只飲常溫/熱水

沖凍水涼

運動

反正個概念係不斷提高你嘅免疫力，同時用類固醇，直至一個臨界點，治標又治本就勝利了

不過勝利都係冇用，因為濕疹係體質嚟嘅，你有了一世都有，長期戰爭巴打，加油

唔知啱唔啱你用，但用到呢家都用緊嘅product
First aid beauty cream, Nivea in-shower body moisturiser

前排轉季啲濕疹爆到仆晒街

有7-8年嚴重濕疹， 嚴重時成個背脊8成紅腫 肚 腰 手 頭皮 同腳全部都紅同痕。試左幾年中西醫， 停左類固醇反彈。 而家試自然療法，食supplement 加天然護膚膏。 一乾就搽，搽左8個月 身體大部分都好左 剩返背脊仲有2-3成紅同頭皮未好。 但痕嘅情況已經受控。自製天然護膚膏，好痕個陣用搽有薄荷醇護膚膏可以頂到幾粒鐘 起碼可以訓到覺。 自然療法效果係慢啲，但冇咩負作用，個人心理質素好嘅 捱一段時間 一定會好返。加油

我不嬲都唔太食甜嘢 不過嘢飲就好鍾意飲
未完全戒到 慢慢用茶取代緊有糖嘅嘢飲

Thank you已mark低皮得露 有機會會試吓

仲忍到都唔想用Protopic住
保濕cream日日都會搽 出街都有帶埋
成功戰勝濕疹好勁我日日都有放棄嘅念頭

多謝你

間房有開 但有時開耐咗又覺得好乾
而且抽完發現屋企其實唔係好濕

我中學開始有濕疹到依家出嚟做嘢幾年，細個老母唔知咩係類固醇畀咗啲好勁嘅我搽，之後類固醇藥膏只係可以唔發但唔會好返，之後再爆都係食住抗敏藥睇中醫。
上個月爆到成身都係，腳最嚴重，痕到放工返屋企沖完涼就係R痕，份工仲要返夜，夜晚係最痕，真係好痛苦
依家靠食中藥+氣候冇咁乾+戒口，起碼冇咁痕同埋有好皮出到嚟，叫做有返希望

我啲濕疹係乾嘅表皮增厚同甩皮多，冇乜滲水，中醫開咗消風散加龍膽瀉肝湯，佢都係話我血燥。戒口方面凍飲油膩煎炸同低澱粉，但我間唔時都破戒

有次搽完protopic 係面搞到腫哂 即晚要入醫院打針
而家類反緊 全身冇忽好肉

無濕疹但有抑鬱留名

以前聽過個同事話有招好work.
佢話只沖凍水涼
連冬天都沖

自從沖咗凍水涼之後
一路都無發過

好撚佩服佢
真係睇你決心大成點

真係有用咩
可以試下

protopic如果嚴重用真係又熱又痕。但佢無類固可以任你揸，但有時懶揸好又無渣，反反復復。

我估因為用熱水沖涼會洗走皮膚油份
跟住又trigged到發作

我覺得襯夏天可以一試嘅
唔夠膽直接用花灑"啡"
用凍水毛巾抹身算

我都有濕疹
係好奇怪地突然出現 (成日唔同位置 可能比蚊針完R損左)
通常揸完藥膏等佢好返之後 同一個位再keep住揸多1-2日
然後過幾日果個位會痕返 但記得忍住手唔好R佢
忍多幾日就冇再出現

戒奶都勉強可以 但係轉素食就有啲難度
事關我餐餐都係出面食戒牛戒雞基本上已經冇咩好揀
然後藍店唔食得 貴嘅食唔起
每日諗食咩都諗死我

好唔該晒你

試過瞓梳化一個月 冇咩好轉
而且瞓得唔係幾舒服
瑜珈塾直頭一晚都瞓唔到太硬

各位巴絲我都分享下（唔係高見）：
我都係由細到大有濕疹，不過好彩唔係流血咁嚴重，不過會一撻一撻粉紅色同埋好痕，r好耐先訓到，咁我就會去睇醫生，打針同搽藥膏，我知一定係類固醇，因過幾日就會舒緩好多，跟住就停左唔搽藥膏，轉返平時咁搽保濕同cream，又等到佢返發頂唔順，藥又搽晒就又睇醫生，時間幾9個月至一年，當係老朋友黎探自己咁近呢年轉左工冇咁大壓力，感覺情況係好左啲。
冇咩好提議幫到手，希望比到大家一點支持

濕疹4年左右 呢隻我試過 舒緩到但好唔哂
一定要睇下中醫清下毒
我都未好番哂但已經好左好多
加油 你唔係自己一個

我都有買呢隻
諗住代夫類固醇 點知止唔到痕
仲嚴重咗 本身只係甩皮
仲咗呢隻 發炎到出水

應該都係人夾人

我係戒類戒口搽亞麻籽油

運動早瞓呢啲基本嘢

蛇羹冇試過 會唔會好貴？
放血聽落好恐怖
血太燥係內熱定外熱？
我個中醫話我係因為休息唔夠而熱氣 唔係因為飲食
咁我呢啲算唔算血太燥

戒類第四個月 真係好辛苦 好想放棄

小學開始有濕疹 初初得一撻仔係大脾後面
之後慢慢轉移到面 頸 手都有
類固醇搽又搽過 食又食過 連免疫系統抑制劑都食埋 但一啲用都無 搽完食完 好返一排又再爆過 後尾直頭好似純咗咁 連少少起色都無 就決定戒類

一開始戒類 連完先無濕疹既位都變到有
每日都甩勁多皮 又勁痕 忍唔住r到損晒之後又勁內疚點解自己唔忍下手

依家手手腳腳全部都係一個個細既傷口 有啲仲會漏水 又痕又痛 成個人都好sad 好想放棄

可唔可以話畀我聽邊度針
海鮮我由細到大都唔食 所以雖然話戒其實都唔叫戒
我都接受唔到尤其係就嚟到夏天 啲短裙短褲短袖完全唔洗諗
希望你可以斷尾

上面話中醫藥膏用咗有效果啲
佢百分百加咗強激素落去 勁過類固醇唔知幾百倍果啲你唔驚嘅攞去檢測下
還好搽返保濕劑 唔好隨便試咩診所藥膏
濕疹有特效藥一早賣咗俾大藥廠發咗達 咪又係激素 但唔話你知咁解

想問你係邊度放血
想試

我已經停咗200幾日
其實濕疹最頹係唔知自己會唔會有好翻嘅一日
唉不求斷尾只求有覺好瞓

多謝你大家一齊撐落去

TG話你知可以嗎

類固醇用咗十幾年 都唔敢再用
10點半前瞓生活逼人呀 等完sem會試吓
我超怕凍 但我會試吓慢慢較低沖涼嘅水溫
飲水嗰方面都係 慢慢戒緊嘢飲
運動有keep住做呀 興趣嚟
多謝你嘅建議

我都係撐住！！

加油啊
我都有濕疹,不過冇咁嚴重
近排隻手無端端一撻撻痕,又唔知咩嚟

依家隻手好痕

你食咗啲咩supplement？

Multi vitamin+月見草+魚肝油

之前都有聽過有新聞話有啲中醫會溝西藥落去
勁仆街又要收得貴
所以真係要小心啲揀

我岩岩開始戒第四個星期 本身得手同面有濕疹 依家爆到全身又紅又痛 keep住出水
你四個月有冇好轉過

我有做開運動但冇做gym
水就每日都逼自己飲最少1L嘅水

Touch wood有翻嘅話你唔好再由佢爛啦
至少都要做傷口護理
唔係細菌感染就大鑊

你嗰啲同我好唔同 我啲皮膚唔太乾
翻夜好辛苦 尤其成日話濕疹要早睡早起
你可以帶細細支亞麻籽油 我平時都係咁樣帶出街
一痕就搽 搽完做其他嘢轉移吓注意力
真係頂唔順嘅時候我會R側邊啲冇濕疹嘅皮膚(不過都盡量唔好啦 好容易r到啲爛肉)
加油呀生活艱難
間唔時破戒都人之常情嘅唔係真係會抑鬱

抱抱辛苦了

好怕凍盡試啦
我都好佩服你個同事 respect

撐住呀樓主…漫漫長路。
另外我啱啱呢幾日手腳突然有啲皮膚痕，唔知係咪夏天到開始熱有敏感…依家搽緊啲潤膚膏睇下有冇改善…

以前試過爆到成身都係 出疹出水 去左睇中醫排毒（初期有效 中期唔得） 餐餐只食 豬肉同菜心 生果只食橙 濕熱唔好掂 外敷就中醫開左沖涼水俾我 最尾都叫半好番 有時復發喇（中醫錢好撚金 好彩埋大有學生價）

其實都有好轉過嘅
一開始成塊面啲皮又厚又硬同裂晒 但又甩唔到出黎 眼皮位裂開流血 依家就都鞋同有啲乾皮 但就無之前咁誇張 但手腳就比之前差咗 損多咗同出多咗水

一開始真係好辛苦 個人時凍時熱 夜晚又痕到瞓唔到覺

依排出多咗水 想問你出水會搵咩包住？ 買敷料都買窮

加油啊 要一齊捱落去

要帶飯唔好出街食喇

忍唔到就算日頭忍到 夜晚都會不自覺地r

壓力真係會影響病情
基本上心情如何 就喺身體度反映出嚟
尤其係濕疹 勁明顯

咁你依家有冇好翻啲？

我都有用亞麻籽油
早瞓⋯⋯

冇追post
就咁睇建議樓主接受現實係主要關塵蟎事,特別睇下鼻敏感同埋眼痕嚴唔嚴重

直接比幾皮食2-3年脫敏
同時沖完涼即刻搽保濕
試多幾隻個個人唔同有d得有d唔得

好痕可以r下
但唔好r太大力
真係r咗好多覺得有機會r損就定轉用冰敷

如果真係頂唔順
咩方法都要試下啦

留名

加油呀我初頭都係咁 直到依家都係
成身都好核突 冇晒自信
內疚係每日都會 我今日先經歷完
痕到個腦咩都諗唔到 淨係想r 行行下路都要停低r
r完先醒覺自己做咗啲咩 一路忍住痛一路責怪自己
同埋成日都覺得自己啲皮整污糟晒啲地方
出街望到人哋啲皮膚白白滑滑真係好羨慕
但係放棄咗想再戒又要重頭嚟過架啦所以頂住
同埋學識原諒自己 痕唔係你嘅錯 忍唔到手都唔係你嘅錯
你碌吓呢個po 好多人都經歷過或者經歷緊一樣嘅嘢
頂硬上

可能係因為近排轉季
要搽吓cream

我之前係睇中醫每次成千蚊，每日飲即沖個隻中藥，雖然話成千，但係keep咗67個月好返好多，最少唔會一轉季大爆發個隻

痕起上黎真係咩都諗唔到 有時行行下街頂唔順都要走去廁所r一大輪 之後自己掃返啲皮

多謝你要一齊頂住 有人明白同一齊講下真係好好多

一啲特別嚴重嘅位我會用厚嘅紙巾+防敏感膠紙痴住佢 等自己冇得r
幾work架
不過淨係瞓覺痴好啦 要畀皮膚抖吓氣

用呢款cream無好到啊 我都唔敢再用
我果陣一次過買咗幾盒 千幾蚊～
建議第一次都係買一個試下先 啱自己用先再買

我之後都係要用類固醇止住發炎
之後再睇中醫 就戒返唔搽類固醇
果個中醫幾好～ 食2日藥濕疹無出水發炎
我一路以為自己太濕（以前睇嘅中醫講），要祛濕
佢話其實我無太濕 不過啲水運行唔到 停濟咗（可能體質又變咗）

不係我無戒口
同埋我都啱啱開始試下食益生菌

希望大家都斷斷到尾啦

你係每日食晒三種定換住咁食？
唔知啲supplement可唔可以一次過食幾隻

多謝
記得慎選潤膚膏 太多牌子 好易中伏

其實唔難 冬天就真係唔得

我嗰間冇學生價個個禮拜畀700蚊

必需剪指甲 係要剪到有咁入得咁入
同埋沖凍水涼

但係我係地獄廚神
試過差啲搞到屋企火燭
中學有修家政 但攞E

加油 ！！

我有鼻敏感 但唔嚴重
真係好多塵先會打乞嗤嗰種
幾皮⋯⋯畀唔起

試下飲蘋果醋？我廿年嘅濕疹
飲幾日，就好番晒

過來人。
戒類固醇。
吸塵好重要。張床特別係。
食野反而無乜點戒。
買溫度濕度計。
Mark 下邊D 日子自己發得特別嚴重，有D準備
濕度濕度轉得快既日子都好易出事。
要做運動出汗，之後即沖涼。

Sorry, Miss左，一定要戒白糖。呢樣好毒。

戒到精製糖轉天然糖都差好遠，有無皮膚病都係

可以飲庶糖代/ 直接果汁
或者sparkling替代汽水

天氣唔凍就沖凍水/微暖水涼，仲有最緊要做適量出汗運動

我讀書到初出嚟做嘢都有濕疹，照咁做之後呢幾年完全無大發過

戒 牛 海鮮 菠蘿 芒果 奶 蛋 煎炸
完全唔好食一星期, 睇下好轉定惡化
忌洗潔精, 經常保濕
我雙手一有濕疹, 會成隻手d皮都乾同甩sai, 但之後做sai 以上的就可以好返同之後再食返依d野

個人經驗沖涼唔好用好熱既水，最好溫水/凍水
戒口我冇戒，照食海鮮不過會飲去濕湯水
藥膏就用開日本曼秀雷敦手濕疹（香港冇要搵人代購），依隻係天然野止痕同消紅印都好快

益生菌注意埋有冇益生元，揾到有埋雙岐杆菌就重好。丸或膠囊，粉嘅唔係隻隻咁高效。
維他命丸都要補埋拉免疫力。
中藥嗰邊懶嘅可以搵中成藥丸啪(但揾啲專業啲)，當然飲係最好， 煲出嚟碗藥愈"傑"通常愈有效，同水一樣嘅冇乜料到，即係落嘅藥材少到行貨hea你咁。
運動，訓夠，做得就做。
炸野bye,我以前就日日魚生飯，算係最好味嘅raw food
走西藥，放定支凍水喺雪櫃痕就淋。

每日都食晒3樣， 一開始每樣食正常份量，之後慢慢加月見草份量，而家一日食7粒
但食supplement 只會幫助調理身體，主力都係搽潤膚膏同藥膏。以前都係搽出面買個啲，一直都覺得唔夠潤。近呢8個月自己整，可以控制滋潤程度又可以轉formula又清楚知道自己搽緊啲咩. 濕診最嚴重個陣，大概3日就搽完一盒80g藥膏。
以前每晚都訓唔好 一晚醒6-8次。 而家已經訓得好好，好間唔時會痕醒一次。
咁樣嘅療法，如果每日睇就睇唔到效果，但每個月就睇到改善。8個月 我大概好左6-7成啦。我估過多一段時間應該會好返晒
唔好放棄呀

樓主會唔會一出汗就勁痕？

戒糖。做運動。。

以前有幾年喺外國讀書，唔係有濕疹，但皮膚出現咗唔同嘅問題，又暗瘡又唇炎等，全部喺晒面度。睇完醫生食類固醇嗰啲好咗，但一停藥唔駛兩星期就發番晒出嚟⋯⋯好明白唔知幾時先好番嘅嗰種頹⋯⋯但番嚟香港，無乜點理就慢慢好番晒！皮膚有問題，移民揀地方都要諗清楚先

訓覺會不自覺r痕要點搞

著䌩瞓 （利申：著左半年）

姐係對手笠住對襪？訓訓下唔會掹返出嚟咩

其實有手襪的 ,貴d同唔抵姐

你呢個少料姐

FYI，我我表弟嚴重濕疹
睇晒中西醫搞左好多年
去左加拿大讀書
而家兩個月已經好返好多戒埋類

1L會唔會太少

利申：十年康復者連瘌都無埋，只係有輕微皮膚深淺色

小學開始有，手腳摺位+頸，經常R到流血成床+結焦，面+嘴會甩皮爆拆。除左濕疹，中學仲開始有暗瘡問題

最後睇銅鑼灣沈X明有明顯改善，但真正醫好既我覺得係離開香港去左澳洲一年working holiday，期間有輕微復發，即刻搽返沈醫生d藥（自己停左藥，偶然覺得痕先搽）除左芒果，乜都有食，冇點特別戒口。

Protopic 都係會反彈
你一停又翻發咪即係上左癮

我覺得唔係要戒牛戒雞 係要戒加工食物，味精同精製糖個啲野 而出街食係最多呢啲野
最好戒埋gluten 即係用麵粉整既都唔食得 一定唔好食面包 超多加工野
咩戒牛海鮮濕熱野都係中醫對濕疹既說法 類固醇反彈其實唔係濕疹
最好既食法係食食物既原形 食蕃薯 雞 豬 菜 三文魚（有豐富omega 3)
我以前要出街係會食切雞飯走鼓油

你去咩國家？
好多人就係話喺香港空氣差水質差先搞到咁多皮膚問題 反而去左外國就好翻

我都有濕疹, 但集中喺手, 腳, 做嘢冇問題, 但影響溝女

蛇羹係普通蛇王x嗰d買炸
我當晚餐食 同一個飯差唔多價咁

我唔知係內熱定外熱呀
我順便揼埋骨，佢踩我背就知我個人好熱好興，要放血
見佢影相俾我睇番，d血喺個罐入面又真係滾到水泡咁

我主要係手腳摺位同頸出水
用過黃獅子收水 但試過用係頸度就痕到癲
又試過用tubifast包住 但除落黎個下真係
依家通常用紙巾 一出水就印走佢 再吹乾

問題係 瘋狂流水
唔知點搽好

戒Gluten 出街淨係得食沙律咁
成日都聽到人話濕疹要戒gluten 其實本身對gluten 冇過敏又洗唔洗戒?

其實唔反彈，係斷唔到尾。

美國
我都無諗過去到啲皮膚係越嚟越差

你揸開邊隻cream?

有冇人驗過致敏分享下

樓主加油
我都係嚴重濕疹康復中 保持良好生活習慣 由細聽到大好老套嗰啲早睡早起多做運動多食菜全部跟足就啱架喇
同埋夜晚可以厚敷凡士林再戴綿手套訓 可以保濕同防止r損 平時盡量著啲通爽啲嘅衫都會有幫助架
最緊要唔好俾太大壓力自己 多啲做下meditation嗰啲幫自己放鬆
同埋1L水唔夠啊 至少飲2L

講少少經歷
而家戒左類一年四個月
個人最差個段時期係上年春天 三月至六月
冬天既時候係最靚
做過食敏測試 麩質蛋奶全戒 牛蝦蟹海鮮呢啲佢話冇敏感 但以防萬一我都照戒
汽水咖啡珍奶呢啲都戒哂 飲水/檸水
戒糖 所以我檸水都唔落糖
每日要屙屎濕就用抽濕機
不過仲係做唔到早瞓會努力試下
呢排轉季又開始差返啲天氣問題真係不可抗力
暫時比上年好 預左又再爆但希望冇爆得咁甘
加油啊巴打 Time will help

十幾年過來人 以為成身無忽好肉
呢加好小 但起馬唔會再影響到日常生活
以前中醫 西醫都睇過哂
覺得無用 人生已完

兩年前 突然生到成面都係一粒粒
出哂水 流龍 無得揀下去左睇西醫

間野係中環 叫黃國安
起初我都好怕用類固醇 覺得會反彈仲死
但因為塊面 頂硬上睇左

睇左半年到 由全身無忽好肉
有時工都番唔到 起身成床血
個人唔想郁 做乜都無心機

變到呢加起馬好番九成
食咩都無戒口 仲煙酒都無太大問題
係轉季or 真係飲太多酒 先r 損一兩個位

呢個醫生會慢慢將類固醇分量減小
減減下 我見好番七八成 我都無去睇過
呢加都無睇成年幾 類固醇都無咩點用

保濕方面 我剩係用qv cream 沖完涼同起身搽
沖涼用physiogel
呢個brand 仲有隻紅色樽既cream
可以幫你退紅 我覺得幾有用

飲食方面講真 我無咩點戒
煎炸 辣野 酒都照食
最多戒糖 海鮮
但食清淡 飲多d 水就真係有用

另外 一定要調整好心態
心態係好緊要 好影響你濕疹嚴唔嚴重
我明 其實好難調整 日日生不如死咁
但要搵d 興趣令自己個人開心 分下心
濕疹會無咁嚴重
我覺得好多有濕疹既人都輕視左呢樣野

希望你唔好怕類固醇 而唔去睇醫生
我以前都係呢個心態 覺得自己浪費左好幾年人生

同問

好有效既中藥藥膏 好大機會有類固醇

運動+早瞓好難
你點樣keep住個healthy lifestyle

總有一日會好番，我都等左3年，先叫好番啲啲，岀街都會俾人望住，有時真係好辛苦，仲要不停望，不過最緊要有自信，岀下街，唔好留太耐係屋企，就算落樓下都好

睇嚟我都要再戒口戒清啲
我就有出街食飯 盡量避開啲要戒口既野

一齊加油啊

由細濕疹到大

細個最嚴重時手腳都長期流血水
要用繃帶包住瞓

睇過十年西醫
一係比類固醇
一係話大啲會好
都係反反覆覆冇乜改善

六年班嗰陣跟阿婆返大陸
睇中西醫合壁
打咗幾枝羊胎素（我都唔知點解會打呢個）
食中藥
餐餐飲完都嘔餐懵
但又真係離奇地好咗六七成

中學就間唔時喺唔同位置發作
有時手腳
試下眼周
勁肉酸

再試咗幾個中醫
開頭嗰啲都係戒口同清濕毒
冇乜用

直到搵到最後一個中醫
佢話我唔係要清濕毒
係成個人體質要重頭調理過
要清咗啲千年感冒（我鼻敏感+皮膚敏感）
清完感冒就補身
補氣虛血虛肺弱腎虛
睇咗兩三星期已經好明顯

但一定要戒口
戒凍飲凍食涼嘢

生活習慣上都盡用天然清潔產品
盡量早瞓
大壓力同休息唔夠真係一定會差

所以我都好同意
其實係要搞好個身體
唔好諗住有捷徑或者靠一兩條偏方搞掂
中醫的話試多幾個
唔係個個得
（我妹都濕疹，試過睇個差嘅中醫一味比涼藥佢食，食到個胃傷晒）

加油呀！我戒類用左兩年左右好返
途中仲去過日本土佐清水間醫院醫濕疹
之後就靠自己一直戒類
而我覺得最有用既方法係浸死海鹽
每日浸15分鐘，真係見到效果
浸完我唔會再查任何保濕野
慢慢慢慢就好返！加油！

可唔可以分享吓邊個中醫
我睇開嗰個又係話我血虛腎虛但食佢啲藥幾個月都差唔多

無可能好番
只能夠改善
要接受同佢共存

其實讀書已經是最容易keep到healthy lifestyle 嘅時段了，有做part time 就無得講

不過人生望信念姐，我同你講連續三個月早瞓同運動就好翻，小一日斷一天都唔會好翻。
咁你信咪跟住做囉，因為我知道起碼有10個人以上同你講依兩樣嘢嘅重要性，咁你都唔做/做唔到嘅，證明你都唔係咁想好翻姐

我覺得你唔用類固醇可以
但唔好太抗拒用其他新藥
Protopic Elidel 同最新嘅Staquis 可以去了解下
佢地唔係類固醇所以理論長期搽都算安全
仲有一啲新嘅口服/針藥物可以同醫生傾下

可唔可以分享最後個中醫 因為我都係皮膚敏感 佢都係話我氣虛血虛 但就好似補極都差啲 反反覆覆咁

試吓用staquis 藥膏

嚴重到類固醇都無用

搽野仲痕過唔搽

我要食涼先退

戒糖，煎炸

皮膚方面，轉左洗頭水，沖涼液

加油樓主 會好返的

都係 意志問題
可能我覺得濕疹一世都唔會好返 無乜動力

我都試過中醫一味開涼藥 食到個人好虛
可唔可以介紹中醫

試下rainbow吸塵機
有錢嘅話

我同你嘅情況差唔多完全一樣我都係戒咗差唔多九個月情況依家同你差唔多

巴打有無醫生介紹會處方呢隻藥？
之前睇開個醫生淨係識比類固醇
但係我其實唔算嚴重 手腳一撻撻但好彩唔係好痕
所以唔想用類固醇 怕要戒類仲衰

點飲法 飲幾多
就咁生啪？

15 ml加水，好似利賓納咁上下
沖温水，再放microwave叮暖
(好過直沖熱水，d人話)
我一日一杯就ok
但有人早晚一杯都無問題

巴打有無話係邊隻牌子既蘋果醋？

我諗可以試下戒一排睇下有冇用
我都唔sure自己係咪真係敏感，因為由細到大都食開，但我嚴重個排就真係冇食，而家都有食返但有食少啲

有左濕疹都耐 都戒左類固醇
驗過血對塵蟎敏感
試過好多方法
但令我變好既轉變係買左野沖涼
同戒左牛
但個個變好既方法都唔同 純粹俾你參考下

其實大家用咩保濕cream又平又好用？

2x 年全身全臉性嚴重濕疹康復患者，已完全戒斷類，停哂中藥，依家咩都會食
用左類2x 年，戒類反彈大約兩至三年（用得愈耐反彈得愈耐，狂甩皮是好事，換緊皮）
有個牌子推薦for 濕疹位置
Apicare (上官網買）嘅30% manuka honey cream (揸傷口位），同埋枝aloe gel (查發紅/痕）揸完會好涼好舒服
保濕cream 方面無咩特別推薦，非化學，保到濕就得，查果時加一兩滴油一齊揸會再潤啲

求介紹

唔夠訓好大影響

戒類第4個月 全身爛鳩晒
可唔可以開個tg圍下爐

我啱啱開始睇中醫 食左四日藥左右 皮膚乾左好多同甩好多皮 但係甩完又好似好左少少
但係甩皮真係好難頂 出唔到街見人 用cream 又會整到皮膚紅同埋痕

垃圾黎 無用
查完一鳩樣都係咁
又無乜醫療既cert

係Kong u個中醫診所睇好過，不過幾貴下，好多年前睇，唔知依家仲有無
我就戒蝦蟹牛鴨鵝，特別係龍蝦，蛋奶魚都無戒，我主要係睇食過啲咩會發先戒

戒加工嘢就好夠
咩精製糖同植物油唔好掂
小麥類盡量少食
日日食勁多海鮮 牛 奶製品咩事都冇

就算唔係敏感都最好戒左佢 gluten難消化 增加腸胃負擔 到頭來都係加劇發炎反應

加油樓主

親戚有過濕疹 佢話食芫荽同用茜水沖涼有好轉

仲有Cetaphil嘅cleansing gel沖涼

試咗兩日溫水涼
我個身冇咩濕疹 得四肢有
於是沖涼嘅時候有個勁奇怪嘅現象
就係個身好凍
但四肢覺得暖⋯⋯
其實個體感溫度差咁遠係咪正常

我已經keep咗差唔多8個月
好係有好到 但好似到咗樽頸位
諗緊轉唔轉中醫好

最尷尬係有人一齊都仲係想r
我係做私補嘅
有時上上吓堂好痕 就會喺學生面前r
雖然係隔住件衫 啲皮唔會周圍到係
但係成日都驚個學生諗點解miss瘋狂r痕
覺得佢會覺得我奇怪
所以多數都講定自己有濕疹先
好彩都冇學生因為咁唔補我

我個中醫係話我熱氣
其實我冇濕疹嘅地方皮膚都唔錯
冬天唔會乾唔會甩皮
好似塊面咁好少生暗瘡之類嘅嘢
所以都唔知自己體質到底係點

真！希望大家都斷到尾！

以前大腿有生過, 一熱就痕到痴線, 又係會r爛到流血流膿之後生層厚皮然後又會多手搣不斷loop, 但太細個唔識諗, 一路都無睇過醫生最多淨係搽娥羅納英
有年夏天頂唔撚順, 叫屋企人帶我去睇醫生, 佢哋帶咗我去睇個普通科西醫（連皮膚專科都唔撚係）, 搽咗1個禮拜類固醇, 食藥同食清啖啲就好返咗
隔咗年同一個位返發, 睇返同一個醫生做返一樣嘅嘢治療, 之後到而家十幾年都無返發過喇

嗰陣細個無留意係俾咗咩我搽同食所以俾唔到呢方面資料, 但唔知喺度講醫生名好唔好, 好似sell佢咁
不過我都想知有無人睇佢係無好到, 一路都有介紹過啲朋友去睇都係睇完佢一兩次就無聽講過返發, 普通科有無咁撚堅
個醫生喺灣仔, 應該接近退休年齡

斷食

我同你差唔多時候有
不過再嚴重過你啲啲
我又食又查類固醇
十幾年

之前停左就大爆發
係由頭皮爛到落腳（得腳板底係冇）
期間啲皮膚冇晒彈性好似啲大笨象嘅皮咁
出水又紅又腫
真係想自殺

捱左最差呢段時間好似大約 1年多啲
先去到一個有返精神心情做其他嘢既人

當時我係睇中醫
其他就咩都冇做
反正過程係反反覆覆
類似由10個差慢慢好轉到8個差之後又會反彈到9個差之後又慢慢好到7.5之後又返過去8咁
但整體你會感覺係反覆向下

總之就勁難頂
瞓又瞓得差
人又樣衰
又累
但你要記得當日點解要停藥就得

到而家過咗都好多年
其實都未好返晒
不過完全唔影響我正常活動
係好辛苦㗎
你加油💪🏻

希望你可以早日康復
突發性濕疹搵到個原因就容易啲斷尾
所以斷尾有望！加油！

我都習慣夜晚包住瞓
但係我範圍太廣 包唔晒
所以我著長袖長褲瞓覺
但嚟緊夏天唔知點算

多謝

我飲蘋果醋會嘔蜂蜜都係
其實一直都有腸胃炎嘅問題
差唔多年年都有一次腸胃炎
有次仲試過因為腸胃炎而暈 call白車送咗入廠
所以都唔太敢亂食嘢

咁你依家嘅濕疹如何？

幫你推
有皮膚病好辛苦的

有啲咩飲品係用天然糖？
其實好鍾意飲oat milk
但係oat milk都有糖

好謝謝你

袪濕湯我都想飲但係廚藝真係唔得
出面有冇得買？
但出面嗰啲係咪好多味精

維他命丸係咪買維他命D比較好？
我見有啲又話係維他命A

好
介唔介意話我知你係買邊隻牌子？

Now food, 全部係iherb 買

樓主試下依隻，去counter到買

我反而唔會
所以我都好安心咁去做運動
如果你痕 出完汗又冇得即刻沖涼嘅話
我覺得你可以買gatspy抹
抹完再用乾紙巾印一印
再搽啲亞麻籽油 應該都捱到翻屋企
記得著鬆身嘅衫褲呀！咁啲汗唔會焗住就冇咁痕
我都係著好鬆身嘅衫褲做運動
同出完汗即刻用gatspy抹汗(都唔一定係gatspy其他牌子我都有用
可能因為咁所以唔痕

加油

痕唔痕呀？
類固醇要慢慢停架 一嚟就停好易反彈

有無做過敏測試？
我係做皮膚點刺個隻，做完發現自己差唔多對所有有毛嘅動物都敏感
嗰時返工壓力大，抵抗力差，又成日去貓cafe摸貓減壓所以搞到手手腳腳都有濕疹

無去貓cafe同搽咗類固醇之後好咗好多，
依家keep住每日搽cream 1-2次就無事，
不過如果流太多汗，之前濕疹嘅位都係會超痕

乜都要哂，冇記錯尤其D對消炎有大啲啲功效。 睇埋你平時曬唔曬太陽， 舉例如果唔曬就multi vit 再加樽1000iu vita d,曬就500iu，上網研究下你嘅年紀每日最多可以吸收幾多iu嘅vita d,初頭食嗰排(let's say頭一個月可以intensive啲)之後再減份量，exactly幾多呢度講唔哂。
答埋樓下個now food, on budget普通人就食佢，留返啲錢放落益生菌同中藥，唔係就其他貴啲牌子。

宜加大部分都好返。
係轉天氣日子，都仲係好少少。
不過要忍囉。加油喇

醫生多數話係壓力

我以前隻手指周圍位先日爆，都係每隔一段時間睇醫生，都係藥膏

好番平時就用防敏既搽手（AD+日本牌子 屈臣x)有賣

戒口我覺得影響唔大，海鮮 肉少食d囉

食蛋同奶你已經死得啦

我係一出汗即痕嗰種
最痕係條頸
特別係摺位
其次係額頭、面、手
會feel到啲熱力谷咗喺皮下咁散唔到熱
但不斷有汗出
多數都痕到頂唔順R損咗
未試過用Gasby抹
見donki有噴衫的冰感噴霧想試吓
本身已經係著鬆身衫褲
戴帽焗到熱出汗痕
唔戴帽又曬到出汗痕

戒類固醇根本係本未倒置
你有濕疹係你免疫系統問題
你一日接觸到個致敏源，一日都會有

我前年都有去過佛山
都係奇蹟地好咗好多
不過今年今世都唔會再翻上去

痴住啲傷口 都冇計

真估唔到咁多人都有濕疹
仲要咁多都咁嚴重

我冇咁嘅資源畀我去外國⋯⋯

我以為比我平時飲得多就已經夠
睇嚟我以前真係飲好少水

好多都係去外國就好翻
但自問真係唔會有機會去到

一直覺得瞓覺同食嘢係人生最美好嘅事
依家食又冇啖好食
瞓都唔好得去邊

用性格去吸引人！
我有濕疹 但都有人愛我

我都覺得搭搽完藥膏再痕䄵嗰下唔好r 佢會自己好番

滾到水泡咁即係點
100℃滾水咁？？

有無名 請開

我有呀
我係去灣仔間香港過敏測試中心度驗
我淨係驗速敏檢 冇驗到咩皮膚斑點測試
好似用咗3000蚊左右
最尾係冇任何食物敏感 除咗塵蟎
So far冇咩用日日吸塵啲濕疹都係咁嚴重
不過起碼知道濕疹好翻就可以亂食嘢 唔洗再戒口
唉3000就咁冇咗 心痛

我就咁買鴻福堂個d炸，飲完都好多野痾

好on9咁以為1L水已經好多
會乖乖地喪飲水多謝你
唯獨早瞓真係做唔到⋯⋯唉

我飲檸水唔落糖好潤喉架！
用得喉嚨多嘅時候我都會咁飲
我都做唔到早瞓好多嘢做
大家一齊加油！

起碼食翻好多野我都諗緊
但貴得黎聽講做完都未必有用

請問你睇邊個中醫師？

我冇唔睇 只係轉咗睇中醫
類固醇搽咗十幾年冇好過
就知道類固醇幫唔到自己
Qv同physiogal我都有用過 不過就冇話特別有效
不過都多謝你嘅建議我會盡量調整好心態

我出街都遮晒啲濕疹先出
自己望到都唔開胃 就無謂嚇親大家
有諗過影相紀錄自己啲濕疹
但真係一眼都唔想多望自己嘅濕疹
都係算唔影

好多謝你

光時
香港蒸餾所嘅濕疹噴霧
仲有Aleppo soap

真係睇人 樓上有個絲打係去左美國讀書先爆濕疹 返到香港先自己好返

係啲人有時咩都唔知 講出嚟嘅嘢真係好難聽
雖然知道未必有心嘅
試過有人問我再嚴重落去會唔會要截肢
又或者皮膚有少少紅同乾燥
就問係咪我傳染畀佢
就算好想當聽唔到 但有時諗起都覺得好sad

好得翻嘅⋯⋯

咁你可以試吓天然療法？

我轉咗用番梘
好似話唔起泡先係天然
沖涼液多數都起泡

冇錢

多數唔起泡嘅都係ph5.5
但有啲係幾有效嘅 睇下你夾唔夾

有啲植物奶係寫明冇添加糖 有糖都係佢本身啲糖 我諗好啲
我有時會用米奶沖奶茶同matcha latte 係冇出面啲好飲 但叫飲得安心啲

你都係由細到大都有？

戒糖戒紅肉
依家食番先會發
唔食就一直無事

買咗咩沖涼？

我次次都用唔同
唔想用死一隻牌子

其實類固醇反彈已經唔係普通濕疹
正常濕疹係冇咁嚴重
所以其實戒完類固醇仍然係有機會仲有濕疹 但一定冇咁難頂先

冇
我而家平均3個月睇一次西醫
但唔係損左出水的話
基本上醫生都只係開敏感同抗生索比我 講明冇類固醇(有果時佢會講)

不過平時生活真係要習慣沖快涼 用天然肥皂 少食魚蝦蟹 牛 炸野

定時早睡早起too

巴打你好
我同你一樣情況
驗咗血食物方面唔嚴重，係塵蟎同貓毛嗰啲勁

我都係由腳一粒蚊咬開始
r左成個月先覺得有問題 出水
然後面手腳都開始痕 有時紅印 有時乾左魚鄰咁既皮 先發覺要睇皮膚
出水個到揸左幾合一個d抗生素抗真菌類固醇
未出水既地方就潤膚膏
我有試過介口但好中意食野 介d唔介d
好明顯食錯野就全身rrrrr 沖暖水涼又r但都依賴西醫止痕藥

如是搞左成半年醒起有中醫呢家野
起碼食得雜都冇rrrrr啦
我諗最重要係自己離開左stress又輪班地方先係治好條件
同埋九成日子都有幫手腳揸toner同cream 防患未然
curel 同肌研對我黎講唔敏感

同埋唔好r就唔損 唔損就唔出水 忍！

想問你係邊道驗血?

試過20歲先突然爆濕疹 傷口會出水

（1）介口介辣 食清淡D
（2）uriage pruriced cream 止痕一流
雖然好厚身 但一搽就止痕 而且無類固醇可以長用
（3）食中藥 搵個夾到既醫師
（4）留意多啲自己身體狀況 睇吓咩時候會零舍差 （我就係壓力大/情緒低落個陣）所以要針對呢啲情況去慢慢改善個病因
呢個好因人而異 我聽過有人係生活習慣唔好夜訓食公仔麵味精多etc

我用咗1年幾終於控制好病情唔駛再睇中醫
雖然間唔中冬轉春天會痕返/小翻發
但可以好快控制返

睇左個中醫好返一半

我都係一樣
我得幾個位有濕疹
其他位係幾唔錯 仲一啲都唔乾
都唔知搞咩

係我我會轉囉，咁濕疹呢啲要清內再清外既加油啦清，有濕疹都已經好慘㗎喇，仲唔知會唔會有人笑你批評你

入唔到

灣仔一間診所仔，上樓的
我老母幫我搞的，試下揾唔揾得返咩名
講真呢個病上面佢好照顧我，唔係我可能已經跳樓死咗

支冰感噴霧好伏

蘆薈有草酸 唔應該拎黎揸濕疹皮膚

我都係細細個有個好細既濕疹 之後變到小腿有半隻手掌大
一直都好唔到 但係開始知道點樣唔好令佢嚴重落去
濕疹跟左你咁多年 其實你多多小小都知道咩野會影響佢差

其實佢話唔理佢 反而好左 係因為你冇咁大壓力
情緒係會影響 我一情緒唔好 就會痕
冇壓力輕輕鬆鬆反而唔會
依排再做埋運動減肥 又好多小小

所以我意見係唔好比太大壓力自己 唔好成日諗住佢
雖然你嚴重 未必咁易

係呢間黃店買咗樽cream，好好用
巴打你可以考慮吓，保到濕又唔會垃痴痴

以前手中間個摺位都有，冇大家咁嚴重，但都斷斷續續維持左年幾咁，又痕又乸住痕又岀下水，而家完全冇事了。

建議定時洗下個洗衣機，因為洗衣機真係好污糟，嗰排屋企洗多左就慢慢冇事要多謝我呀媽 我咩野都冇搽咩藥都冇食

有冇試過戒糖戒澱粉

類似皮得露 都係pine tar oil
我諗我主要係皮膚乾先有用 因為有時掂到傷口 同一d敏感既位會乸
所以如果你話會出水 我就唔太建議
不過你可以試下先既 唔舒服就早d沖走佢

屋企人搵偏方
煲花椒水搽 2個月好番 不過要好努力戒口
之後等佢慢慢消印斷尾 期間都要嚴格戒口
瘋狂飲水排毒 早訓

提你一句 咩類固醇係無用的 治標不治本之餘 你皮膚質地會超級差

好呀！我見都好多濕疹患者

你係甩邊個位？

我明⋯⋯我依家都係反反覆覆咁好緊
但嗰仲感覺好似不斷俾人淋冷水咁
心情都跟住一齊反反覆覆

有用過冇咩用

有呀 做咗速敏檢 對塵蟎敏感
好慘對貓敏感

好呀唔該晒你

壓力來源係濕疹惡性循環

壓大一定會佔小小成因，唔洗太過灰心

咁你依家長期搽緊啲咩 見你有搽類固醇但聽見都心酸

痴張退熱貼有冇用？
我熱得滯就會痴
咁你唯有喺冷氣大嘅地方做運動
一出汗即抹

十幾年類固醇
要好一早好咗

沖凍水涼我覺得真係會令皮膚冇咁”發癲”
好似令佢冷靜返落嚟咁

我前年都係冇啦啦爆
又係全身一粒粒
好似生水痘咁
所以先下定決心戒類
你有冇搽開類固醇？

如果你戒類，更不可用Protopic
Protopic一樣會反彈。

咩方法都未必有用嘅時候就咩都要試

啲人話戒類先係最有效方法但時間都最耐先好 用幾耐類就要用番差唔多時間先戒到 I know that feel

加油！可以做少少運動去提升番個身體

例如有啲咩植物奶？
我淨係識得oatly

十個冇八個濕疹都係咁嘅結果

有*

我多數都會打機忍
手用嚟打機就冇手r痕

其實我一直都搵唔到個病因
試過戒口試過轉環境
壓力大呢啲可以點試唔係好feel到自己壓力大唔大

咁似我 我又係細個比蚊咬
R下變左濕疹
以前住村屋好撚多蚊

真啲濕疹好似玩鳩你咁
明明本身皮膚就唔差

轉咗啦尋日睇今日已經見到有好轉

我都係手踭 小腿有幾撻
差唔多8-9年前無啦啦大爆發
成身都係連面都有
依家用手工皂沖涼感覺好左好多

我都入唔到⋯⋯

香港過敏測試中心？呢間都係上樓

我會盡量搵嘢做吓
不過我平時都好忙
忙忙吓就唔記得
但痕起上嚟又會打斷我做嘢
唉⋯⋯

好我再睇睇

類固醇no good, feels like 白粉，will get addicted

洗衣機又真係冇諗過
洗洗佢先

依家戒緊糖

完全明白眨眨眼就7年之癢 中西醫死海鹽藥膏潤膚膏都試晒

暫時睇到呢到，想問吓OP 係咪成日出去食同埋食好多精製糖?

試下 la roche posay b 5

呀唔記得左講
我所有護膚品換左做有死海鹽成份既

你可以試吓ahava 枝藍色 toner
得閒倒落化妝棉濕敷
如果超痕個陣 濕敷化妝棉雪落雪櫃
可以急救止痕

不過長遠都係要睇中醫 改善生活習慣

好似係呀，你一講個名就覺得有啲熟

你有冇去過游水
應該都係凍頭幾秒

希望幫到你
或者你可以pm店主問吓

上Facebook揾家常例湯
我媽喺佢地到買料煲湯/煲水俾我飲
之前戒類最嚴重時土茯苓水當水飲
屙好多尿，袪濕，個人感覺上舒服啲

而家忙緊，做project，拖住幾件freerider
晏啲先打自己故事分享下，希望大家情況快啲好轉啦

因為你不斷接觸到個致敏源
大把人一世哮喘斷唔到尾
一發就要吸藥
根本無得好
唔好以為唔關事
哮喘，鼻敏感，濕疹係同一個package黎

輕度患者 靠每日跑步先㩒得住
依家兩日一粒治敏速

跑左5年步 全清

做運動真係有用
要爆汗
仲要日日飲大量水

我皮膚唔乾 我諗我係太濕？

係變到超薄

覆緊你嘅同時我都r損咗一個位流緊水
唉又唔知要等幾耐等佢停水

我用保濕都止唔到只係等佢冇咁乾
基本上冇嘢止到痕除咗用意志力

唉都唔知關唔關上到u事
唔知邊條仆街呃鳩我上到u好輕鬆
痴線啲嘢又多又難
仲要有其他嘢煩 唉

搽緊保濕
尋日轉咗個醫生之後就搽埋中藥
戒類之前除咗類固醇之外仲搽過各種各樣嘅藥膏
全部冇用係得尋日隻中藥好少少

痕咪r兩下 你死忍 仲覺得痕

一直都有做運動
可能遲下去做gym

啲蚊真係好毒
我都有frd俾蚊咬然後有濕疹

手工皂係用咩成份？
我用過金盞花 好似冇乜用

我明！！痕到你明知r落去會出水出血
你都會r落去
好似喪失理智咁
我爆第一次都覺得忍唔到
爆第二次因為好驚爆第三第四次
先打死都唔搽
結果就係瘋狂r瘋狂爛
過咗一個月非人也嘅生活
睇咗中醫就好少少咁
不過都只係少少 我依家都仲會痕到想死
我尋晚1點半上床 今朝8點先瞓
一直痕到瞓唔到

其實濕疹都係絕症嚟只係唔會死
但比死更難受

OP係咩樓主咁解？
因為我比較忙多數都係買外賣快快脆食完算
更多嘅係直接skip咗嗰餐
就算煮我都淨係識煮公仔麵同烏冬
戒類之後就淨係煮烏冬
精製糖係咩食物有？
我淨係諗到台式手搖飲品我以前成日飲

唔好做出咁多汗嘅運動如果唔係好易刺激到啲皮膚

有蜜糖成份
係朋友係馬來西亞帶返黎 初頭試驗心態
點知一用好返好多同止痕
不過疫情關係朋友幫唔到我再買
香港又冇得買 見到係某寶有就照買 又唔貴
之前我係爛晒個種濕疹

我最先係生係面試過生耳仔
手腕 膊頭 膝頭哥後面 手指罅 頸 手踭摺位
但最嚴重同埋係咁番發始終都係塊面
以前成日紅 痕 次次都忍唔住一pat一pat類固醇咁查
之後係好快好番呀 但半年前開始feel到皮膚薄左好多
細細力meet 細細力支暗瘡仔 黑頭都會瘀
唔只淨係塊面 係成身既皮膚都開始好易瘀
同埋覺得唔可以再係咁

而家我就淨係清水洗面
早晚都淨係查bioderma既atoderm intensive baume
同埋physiogel既daily moisture therapy cream
買兩隻唔同係因為想試下邊隻好用啲
但發現連續一兩星期用同一隻之後會痕 唔知點解
兩隻都係咁
所以我而家係兩三日用bioderma 之後又用下兩三日physiogel咁
兩隻都係癡粒粒架啦 但我覺得physiogel相對係無咁痴
之前冬天就算好乾好凍淨係用佢地都ok 夠曬潤
沖完涼 抹乾少少就直接查面 查埋身
而家天氣熱真係攪唔掂 我查超級薄
因為番工趕住出門口 查完再帶口罩 好油好痴
但公司有冷氣 到左lunch就乾乾地
收工直頭乾到出油

Sofar用左半年 以前可能幾日至一星期就會發作
紅、痕、r、出水、之後乾、甩皮、好番 無限loop
而家三四個月都無再紅一達達 係可能食錯野
或者掂完貓狗/環境污糟會痕 但r幾下 即刻查一層薄薄地就ok 唔會話再又紅又腫又出水咁
（真係好難忍住唔r)
類固醇已經無再查了 感恩

黎緊想試下physiogel既ai cream
好似都好好用咁

Original Post 冇錯

其實基本上重糖既加工食品已經係，白糖同栗米糖漿都係提煉過既糖，Frutose 濃度好高。基本上你食完覺得好甜既糖都係Frutose 嚟，因為葡萄糖冇咁甜。

外賣同快餐啲汁通常都加咗白糖，再者烏冬其實係精煉碳水化合物嚟，啫係都係糖，食完啲血糖會升得好快尤其果啲一包包濕果啲烏冬仲要加上啲preservatives 味道好怪，想快手不如轉食喬麥麵呢啲粗糙啲既碳水化合物；即食麵同樣可免則免。Carbs食得太精可以話係現代人通病嚟。

當然我唔係營養師亦冇濕疹，但要控制糖既吸引最緊要係食多啲纖維(例如食生果唔好飲果汁、煲飯不妨溝啲糙米入去) 飲品同理，轉飲無糖支裝茶同埋梳打水係好開始嚟；當然自己泡茶或者雪凍啲水飲就更好

反而戒太多肉類可能唔係咁好，蛋白質、脂肪、同啲維他命可能會攝取不足，有部份營養好似話係植物俾唔到既。

同埋我又係有個朋友有次暫住咗喺一個地方之後即刻爛面，想問吓OP 你間房係咪又係長期冇日照、濕同易發霉?另外你平時有冇晒吓太陽咁?

Cubed廢到仆街 買左咩magic cream同body butter
Body butter無感
Magic cream查完又紅又痕到仆街
Butter好努力當普通保濕cream咁查 唔好浪費
Magic cream已掉

點解唔會死分分鐘自殺率仲高

有呀 我就係一直凍

世界上真係好多freerider累人累物

咁點解bb仔嗰時冇
都唔係要斷尾
只係類固醇搞到啲濕疹愈嚟愈多
本身得一撻
所以要戒

你講爆汗我就諗起鄭秀文

壓力, 海鮮, 牛肉

醫生都答唔到你
係無人答到你
有啲人大大下自己斷左尾
樓上有啲巴打話去左外國無野
你又知愈查愈多？
唔可以係你病情嚴重左？
我鼻敏感咁多年都無噴過類固醇
咪又係日日流鼻水
我自己親身戒過兩次
根本on9

搵營養師啦

唔好用。。。
我細個就係用呢隻，之後戒咗幾年

原來咁多人都覺得佢咁差可能女朋友好彩體質咁岩夾到

以後唔推介呢隻比人了

加油吖清到我出事啦食a酸而家塊面乾到尾皮
加上濕疹又發聽日又睇 唔知食完中藥啲暗瘡會唔會又爆已死呀

想傾下

x2 完全瞓唔到 點算

要戒埋澱粉

戒類兩個幾月頂唔順
睇緊中醫 無用藥膏，濕疹爛到痴線，每一刻都流緊水

oat milk都有d係冇添加糖,
我就通常飲開米奶同杏仁奶, 仲有好多腰果奶, 開心果奶個d
不過堅果類最好試清楚有冇敏感

我又係細細個開始有，呀媽帶我睇醫生，西醫中醫都有睇過，一直反反覆覆時好時壞，搽野都係呀媽幫我搽，其中一支我淨係見個樽寫elomet，我都係後來大個啲先知係類固醇

到中學有一日無啦啦呀媽話上網睇到篇文，同我講試下戒類固醇，咁噩夢就開始啦，我都唔記得戒咗幾耐，都冇刻意數，因為每一日都係咁痛苦，於我無別。

首先平時冇事嘅位都發紅發熱，好多大範圍嘅紅色一撻撻，平時有事嘅位更加嚴重，前臂、臉、頸損哂，有流血有流水，好多針孔咁嘅細傷口滲水，夜晚一定痕醒。後來呀媽將套睡衣同隻襪縫埋一齊俾我著，當手套包住隻手，不過冇乜效，第二朝起身對手套又係滿佈血蹟，黃水漬同埋啲爛肉味。每日去沖涼就好似去行刑咁，水一淋落去個身痛到叫出來，忍唔到

匿埋喺房喊咗無數次，好唔開心，好幾次想自殺，不過小弟怕死又冇做到。同呀媽講頂唔順，佢帶我去中環睇個兒科外藉西醫，我超哂齡牛高馬大佢照俾我睇，佢撩咗我傷口做樣本去驗，話有金黃葡萄球菌，開咗口服抗生素，類固醇，Protopic同一隻叫fatty cream嘅膏俾我搽，叫我間中溝漂白水沖涼殺菌，咁第一次戒就中斷咗，用返類固醇，加埋抗生素殺菌，好快見效，過咗一段開心日子。

過一排媽話再戒，個外籍醫生建議唔好一刀切，試下慢慢step down咁戒，即係今日落少啲，聽日再落少啲咁戒，第二次感覺上冇第一次咁辛苦，不過其實都差唔多，都係日日死頂，都唔知實質過咗幾耐，我問呀媽佢答我頭頭尾尾戒咗3年左右，但而家起碼紅色一撻撻退咗好多，得得頸同臉少少地方出水，其他地方冇乜損，但一樣會乾會痕會甩皮，朝早起身成床成地甩皮，起碼唔會半夜痕醒先，其實我都唔知幾時先算真正戒完好返，好似條路永遠都行唔完咁

唔好意思，講下講下就變咗長文。。。

邊隻保濕cream?

冇追晒po, 有冇做敏感測試？

呢一兩年眼角同屎忽各生左達 睇完醫生先知係濕疹
屎忽果達好困擾 成日忍唔住R損左 根住屙屎又有可能會hi到 搞到成日傷口愈黎愈嚴重

繼續講下

*漂白水沖涼
唔好日日，嚴重嗰陣就沖涼時攞半蓋左右漂白水溝一盤水，攞毛巾孵下有傷口嘅位，等佢up一兩分鐘再過水，另外睇過中醫佢開咗一條外洗方，急性濕疹時用，有興趣我po上來

*飲食湯水
去灣仔驗咗血，食物冇乜敏感，係塵蟎貓毛嗰啲最嚴重，但我都自覺戒口，戒牛羊海鮮，即係中醫話毒嗰啲，出去食野要好小心就住，少啲飲凍野，自己恆常經過涼茶鋪就買涼茶飲。另外呀媽經常買啲袪濕料煲水煲湯，都係土茯苓牛大力鑽地鼠嗰啲組合

*中醫
我自己一直都有睇開中醫，不過都轉過幾個，食完啲藥有時會舒服啲，唔知係心理作用定真係有藥效，但係啲醫生擺上網show off自己幫人斷尾嗰啲案例就從來冇我份，我記得有一個中醫師我小學去睇，佢話大個會好，到我中學去睇佢又係呢句，屌，我而家20歲都係咁嘅樣。

而家轉睇朋友介紹嘅中醫，佢就話我血氣行得唔順，散唔到熱之類，呢個醫師幾好人，講野有文有路，暫時睇住先

本身濕疹底
之前壓力好大
爆到成身都係
冇停過咁keep住睇醫生搽藥膏
一停就爆一停就爆
試過唔想搽藥膏用過cubed
完全停唔到
仲爆到成塊面同頸爛晒 依家仲有黑印未退晒
最後都係要去睇醫生食藥搽藥膏
好灰 好無助 見到上網咁多人都話得但係用落自己到又冇用

我都出緊疹
本身出過2次疹 2次都係睇西醫之後好翻
今次出係大脾內側 對上個次都係咁
去咗睇西醫 開始冇痕 但係就feel到出疹位熱同乾 行路都feel到好似磨擦咁
本身今日去咗睇中醫 但係出疹位出黃水出到褲同底褲都濕咗
諗緊不如唔煲中藥去睇皮膚科先 定係照食中藥一排先算

其實真心如果睇中醫，唔知仲會流多幾耐水，然後自己咁樣心情又會好差，皮膚會再差啲，好難捱
寧願睇西醫，醫返好再自己健康生活算

google咗話出水好易感染 所以決定揾皮膚科睇但係唔知要排幾耐期

上個月我都爆得好勁，身心疲累，
去睇西醫之後搽類固醇藥膏加食抗生素，立即收水，第二日靚晒。
宣佈戒類兩個月失敗

想問下睇邊間 普通家庭醫生診所定專科？

屋企樓下普通西藥

暫時食緊益生菌
用麥皮沖涼
用冇類固醇既藥膏
冇以前咁嚴重 但一轉天氣都係會痕

戒左一年
上個禮拜開始先見到有少少改善
成個過程真係好撚辛苦
樓主你有冇入到一啲Facebook嘅戒類固醇gp？
入面全部都係同路人 資訊會多好多

即刻抹應該ok？
不過我本身唔易出汗

我近排都買咗個有蜂蜜嘅番梘
睇吓會唔會好啲
次次沖完涼皮膚就乾

我有用過physiogel
係之前睇西醫個醫生推介畀我
用咗一個月就冇用
覺得冇乜效果

多謝你打得好詳細！
基本上我成間日照都唔多畀隔離幢樓擋住晒
濕就唔係好濕 發霉都冇乜

曬太陽以前會比較多
因為會去海灘
但係呢一年濕疹太勁 就冇乜點曬

早年爆濕診爆得好勁 一直覺得西醫 醫唔好濕診 於是試左幾個中醫 無咩好轉 最尾搵到個夾既中醫（港恩）平時d 中醫可能叫你介牛介海鮮 但佢就叫我介生果 話 當食雪糕咁食生果 唔係日日食 間唔鍾食下就得 配埋佢開既藥粉 大約三個月左右就好番8，9 成 而家 白滑左好多

沖熱水涼對濕疹人黎講係好爽
個一刻好止痕 因為熱力令傷口刺痛 蓋過左痕既感覺
但爽完之後 皮膚就冇晒水份
甩皮 痕癢 就會繼續R
R就會繼續起濕疹
所以凍水涼好有用 唔會溶走保護皮膚既油脂
頂唔順的話
可以計時只沖5分鐘 減少油脂流失

我冇改變過生活環境冇改變過飲食習慣
然後冇啦啦嚴重咗？
濕疹唔係過敏 你都話係免疫系統出問題
所謂致敏源只係加重濕疹
但冇濕疹掂到致敏源就冇事
所以點解有濕疹要戒口 好翻就可以食翻
唔同過敏 過敏係永遠都冇得食
當然你可以話同類固醇冇關係
因為我都唔係100%肯定係關類固醇事
只係有好多戒咗類固醇就好翻嘅cases可以參考
再退一步嚟講
就算真係唔關類固醇事
但都可以肯定類固醇無助我好翻
咁點解我仲要繼續用

我都係用呢隻
政府醫院開畀我

我睇第一個中醫係飲藥 冇用
第二個都係食藥 有紓緩作用但都係痕 只係傷口快啲好
近排睇咗第三個 針灸嚟 好咗好多

不如你睇我嗰間
其實係樓上推介嘅嗰個中醫 堅有用

樓上有人推介針灸 我問咗佢去咗睇
So far好咗好多

我有買安眠藥 真係頂唔順就食安眠藥

有 塵蟎過敏

咁咪好難搽藥

希望你快啲好翻
涼茶聽講好多都唔係堅料

搽藥膏係搽類固醇？

冇開呀
點開？
因為我冇add人
係咪要add咗人先開到
得我一個開唔到grp定我唔識開

有睇page但冇入grp
因為唔太用fb

多謝，大家咁話啦
涼茶有時心理作用多啲

Tg me

有冇拎晒啲被鋪去洗？枕頭換新，空氣清新機？

但啲汗都係會殘留係皮膚 要沖水囉要即刻搽番嘢

我以前成日都飲廿四味
不過近年加價加到癲所以就冇再飲

有 除咗空氣清新機
遲啲唔使睇中醫睇得咁密有翻啲錢可能會買
諗吓先

竟然係生果
唔係會反而要食多啲咩？
佢有冇講點解
中醫淨係叫我戒芒果同菠蘿

我無濕疹，但個仔有， 佢得幾個月大，明白果陣痛苦，大人都頂唔順更何況bb 仔
點解呢個世界要有呢d 垃圾病

瞓唔好又差番

以前啲人好似係冇架隨着時代進步愈嚟愈多
可能係依家啲食物太多激素同食物添加劑 空氣又差

早買早享受

港恩好嘢嚟嘅

我係搽類固醇搽好咗一段時間
但又無啦啦復發返 我諗係因為糖嘅關係
我之前試過有一排戒可樂之後真係無
近排成日飲可樂搞到隻手又起返

俾多少少時間

我相信你已經搵到點樣醫自己嘅方法，好快會斷尾

戒糖戒精製澱粉質
已康復
有食返澱粉質同糖

去到睇醫生佢就開類固醇

但要好真係靠佢 類固醇真係好得

但一停就爆一停就爆

中環外藉西醫係咪斯里蘭卡果位
我仔都睇緊佢又係用緊同你差唔多方法， 你覺得有冇用

佢話大部分生果都濕熱

搽藥都可以 但成日屙完屎要搵消毒藥水抹 怕d屎hi到個傷口
同埋行路果陣磨到又會痛
痕起上黎果陣想連個屎眼都r爆佢

同埋好似愈生愈大塊 唔知係咪生撚埋上屎眼到

樓主有無試過用曬被寶殺哂啲塵蟎先再吸

想知你咩都唔食，真係希好轉？

我用手工肥皂+CBD cream

同樓主一樣情況
由細到大濕疹 主要塵蟎 戒類一年多d (technically 係戒Protopic，冇用類好耐但用左protopic大約10年）

所以想講
Protopic 一樣有反彈 爆得仲勁

我係做MW嘅 對於頭半年有幫助 好快左但好辛苦
呢排都幾反覆
夠一年嘅時候好左一輪 放假夜訓左幾晚就爆大鑊
雖然皮膚皺晒皮但係感覺比以前有光澤同埋冇咁暗啞
我都冇後悔戒類嘅 但真係會好沮喪 唯有靠信念

黎緊會開始脫敏治療 針對塵蟎 過一排可以分享下

最後想同所有濕疹寶寶講聲加油💪🏼

想問下係邊個中醫 覺得而家睇緊個個冇進展

濕疹真係好on9
呢兩日無端端復發而且唔係得一處兩隻手都有

我之前睇過嘅中醫師都係叫唔好食生果仲有番茄，瓜類

你了解清楚未
無論你係濕疹定敏感
如果你驗到對某樣食物敏感
你都係唔可以食
濕疹只係其中一樣敏感反應
你話你生活習慣無變,其他野無變
但濕疹嚴重左,呢啲係你講姐
果排你壓力大左,或者出街食左某啲野都有影響
我當你真係全感野不變
淨係一個換季已經大把人發作
就算同一個環境,生活習慣
有啲人都大大下自己斷左尾
其實同你用唔用類固醇無關係
根本就係啲商家成日係度張類固醇妖魔鬼怪化
好似我上面講,哮喘,鼻敏感,一樣係同一系統ga野
點解無人走去話唔好吸哮喘粉呀,
你愈吸愈嚴重呀
我唔係叫你一定要用類固醇
你用其他野幫到你,你咪用
但唔得果時就乖乖睇醫生查藥高啦
你話查左都唔得咁係你個醫生廢
我可以介紹俾你,中醫都有
我睇過一個中醫係真係幫到控制得好好
但一唔飲藥都係會發
但長期飲中藥一樣有負作用
中藥有啲有元同重金屬
長期飲會傷肝腎
反而成日話類固醇點點點果啲人
問親佢有咩負作用,淨係識答我皮簿
但移位性皮膚炎第一樣野就係皮層曾厚
點解我晒咁多口水,係因為我親身戒過
堅持左兩年,爆撚到全身出晒水
呀媽見我咁辛苦晚晚係度喊
最後頂唔順帶左我去睇番醫生
俾個醫生屌到七彩
佢話你由得佢咁樣全身爛晒出晒水唔理
好易會細菌感染,有金黃葡萄球菌
網上果啲乜鳩話戒頪固醇好番
我想問有咩醫學根據?
你點知所謂戒斷過程做過乜?
可能佢搬左屋,可以佢戒埋口
咁啱戒左樣致敏源
可能佢辭左份工無晒壓力
邊個知?
大把人大大下/移左民好番左
又關類固醇事?
重申我無話一定要用類固醇
我自己都有食益生菌,用手工揀,洋甘菊果啲
由細到大啊媽都用過好多方法,片糖/羅漢果沖涼等等
只要幫到你,你咪用
但真係有事發得好勁唔應該乖乖去睇醫生查野啦

蘇格倫醫生嘛
唔知係咪心理作用，我覺得漂白水沖涼都可以幫手殺下菌，尤其是唔用得類固醇嘅情況下

陳練泉 醫生 希望佢幫到你 不過中醫要夾